# Atividade 3 do Núcleo

## Link para visualizar projeto: [Zomentum](https://zomentumedyoandrade.netlify.app)

## Informações principais

- **Núcleo:** Web
- **Orientadores:** [Lávio Vale](https://gitlab.com/lavio) e [Monique Silva](@moniquedsilva)
- **Data da Atividade:** 25/09/2021
- **Data de Entrega:** 02/10/2021

## Descrição da atividade

O projeto Zomentum tem por objetivo intensificar o aprendizado em Javascript, aprendendo como aplicar elementos HTML dentro do Javacript através do Document Object Model (DOM)¹. O projeto possui o formato landing page², em que todas as suas informações estão organizadas em uma única página.

### Tarefa

Com base no [mockup³](https://www.figma.com/file/jZdI7F1Ex68wvhB33ug7Cd/Zomentum?node-id=0%3A1) apresentado, usando Javascript e CSS, construa a página da empresa Zomentum. Além do desenvolvimento da página, é fundamental que o layout se adapte a diferentes larguras e resoluções de tela, como as de smartphones e tablets, ação conhecida como design responsivo. Implemente as modificações necessárias para que seu layout seja responsivo.

Acesse a [issue](https://gitlab.com/InfoJrUFBA/nucleos/2021/03/web/-/issues/3) da atividade para visualizar todos os requisitos que serão avaliados na hora da correção

---

_¹O Modelo de Objeto de Documento (DOM) é uma interface de programação para documentos HTML, XML e SVG . Ele fornece uma representação estruturada do documento como uma árvore. O DOM define métodos que permitem acesso à árvore, para que eles possam alterar a estrutura, estilo e conteúdo do documento. O DOM fornece uma representação do documento como um grupo estruturado de nós e objetos, possuindo várias propriedades e métodos. Os nós também podem ter manipuladores de eventos que lhe são inerentes, e uma vez que um evento é acionado, os manipuladores de eventos são executados. Essencialmente, ele conecta páginas web a scripts ou linguagens de programação._

_²Landing Pages são páginas de um site com um foco principal: conversão. Assim, essas páginas de conversão possuem menos elementos que uma página tradicional, focando apenas na oferta central oferecida por ela. As landing pages são projetadas com um único foco ou objetivo, conhecido como call to action (ou CTA, para abreviar)._

_³Mockup é uma representação estática de um projeto, bem próximo do design final, o seu uso tem como finalidade representar a estrutura da informação, visualizar o conteúdo de forma estática, demonstrar as principais funcionalidades (de forma estática) e estimular os envolvidos a revisarem a parte visual (design) do projeto._

## Materiais de apoio

### Cursos Completos

- Node Studio Treinamentos
  | **[CSS3](https://youtube.com/playlist?list=PLwXQLZ3FdTVGf7GUtiOFLc_9AXO25iIzG)**
  | **[Javascript](https://youtube.com/playlist?list=PLwXQLZ3FdTVF9Y0RbsuN54XYP7D0dZIlR)**
  | **[Design Responsivo](https://youtube.com/playlist?list=PLwXQLZ3FdTVFi6oHo_K4IYDcwCU5-f1x5)**
- [JavaScript - Curso em Vídeo](https://youtube.com/playlist?list=PLntvgXM11X6pi7mW0O4ZmfUI1xDSIbmTm)
- [JavaScript Crash Course For Beginners - Traversy Media](https://youtu.be/hdI2bqOjy3c)
- [JavaScript Fundamentos - Marcelo Espíndola](https://youtube.com/playlist?list=PLkiMYncb6g-2ypEzGZ8Zo-_46-IUJC3tu)

### Figma

- [Convert A Figma Design To A Real Website Part.1 - GTCoding](https://youtu.be/q_YNq0j_QfE)
- [Convert A Figma Design To A Real Website Part.2 - GTCoding](https://youtu.be/2r91B6ZwN_E)

### Vídeos/Textos por assuntos presentes na atividade

#### CSS

Flexbox

- [A Complete Guide to Flexbox - CSS Tricks (Texto)](https://css-tricks.com/snippets/css/a-guide-to-flexbox/)
- [Curso de CSS Flexbox - Node Studio Treinamentos](https://youtube.com/playlist?list=PLwXQLZ3FdTVGjLmjwfRc0Q9TA5U-PCWp4)
- [3 Ways to Create a Navigation Bar with Flexbox - Skillthrive](https://youtu.be/PwWHL3RyQgk)

Grid

- [Grid - Felipe Rocha](https://youtu.be/j_fzKbfH7W4)
- [Criando um layout responsivo com CSS Grid e Object-fit - Willian Justen Cursos](https://youtu.be/Y9uat94abxU)

Formatação geral

- [Usando Google Fonts - Curso em Vídeo](https://youtu.be/FLuQonci9wU)
- [Unidades Relativas Part.1 - Ferreira Studios](https://youtu.be/etM0JBeFbf8)
- [Unidades Relativas Part.2 - Ferreira Studios](https://youtu.be/g__c-7M9Xzk)
- [Espaçamentos e a mágica do CSS Box Model - Rocketseat](https://youtu.be/nhW70H9H4gU)
- [Representando Cores com CSS3 - Curso em Vídeo](https://youtu.be/uKjKnztS3cY)
- [min(), max(), and clamp() - Kevin Powell](https://youtu.be/U9VF-4euyRo)
- [Navbar Responsivo com Menu Dropdown - Dev Reis](https://youtu.be/CFmMNuxZ3YY)

Media Queries

- [Responsividade para sites - Curso em Vídeo](https://youtu.be/WcGPSeuJDJ0)
- [Como utilizar Media Queries para sites Responsivos - Origamid](https://youtu.be/AltqAPZzAqo)

#### Javascript

DOM

- [Introdução ao DOM - Curso em vídeo](https://youtu.be/WWZX8RWLxIk)
- [Eventos DOM - Curso em vídeo](https://youtu.be/wWnBB-mZIvY)
- [innerHTML property - nexTRIE](https://youtu.be/DSScGM_OtME)
- [appendChild - Marcelo Espíndola](https://youtu.be/wqyVBiEPd7E)

Menu

- [Menu Mobile - HTML, CSS e JavaScript - Origamid](https://youtu.be/DnODupiIAiE)
- [Responsive Navigation Menu - Deltaty Code](https://youtu.be/1iS0r238G4g)

Data dinâmica

- [Change Footer Date Automatically with Javascript - RichardCodes](https://youtu.be/xugiXhHS9Bw)

## Instruções para envio

1. Clone este repositório no seu computador
2. Crie a partir da `main` uma nova branch com seu número de turma e nome. Por exemplo: `1-jose` caso pertença a turma de sexta e `2-jose` caso seja a de sábado
3. Inclua seu nome na ficha de entrega do `README.md`
4. Construa a sua atividade apenas nessa branch, e não hesite em pedir por ajuda caso tenha dificuldades
5. Suba constantemente a sua branch para este repositório para possibilitar o acompanhamento por parte dos orientadores
6. Para saber se finalizou a atividade, verifique cuidadosamente se todos os requisitos foram cumpridos
7. Após finalizar a atividade, faça um merge request com o padrão de título: [número da atividade] - [nome da atividade] (por exemplo: 2 - Coffee Shop)
8. Esteja pronto para apresentar o que você fez na próxima RN (Reunião de Núcleo)

## Ficha de entrega

Atividade entregue por: [...]
